PC Network上唔到1Gbps

岩先係Steam下載野先見到，原來我個Network driver行緊100Mbps。
但我屋企個Network係support到1Gbps， 之前都試過行1Gbps(Upload/download)無問題。
最新Windows 10版本，但BISO唔係最新。
我已經試過重裝最新既Network driver， 連接速度和雙工(link speed and duplex) set做1Gbps，可以轉既Setting都轉過。
有幾次重開driver會上到1Gbps， 但大部份重開都係100Mbps。
已經用Macbook試過Router 同線都無問題。

請問有冇巴打識解決？

Windows 10 version 2004
Network driver name: Realtek PCIe GbE Family Controller
Motherboard: MSI Z170M MORTAR (有改BIOS超外頻)

Push

steam dl野不嬲有限下載

Steam download 無set限制

換lan線

用緊cat 5e線，條線試過直入Macbook都上到1Gbps

可能係steam 問題

我用500mbps 都係行唔足

你有冇用其他野測速？

speedtest出黎結果都係100Mbps

買條cat6試

cat5e 標準線一定夠行

試下拔左佢再插過先

依度係咪寫1Gbps?

唔係，寫緊100Mbps。
我都係睇到呢到寫100Mbps先知食唔曬

試過幾十次

咁即係你router駁desktop條線行唔到1000M

已經用Macbook試過Router 同線都無問題。
之前都係正常行緊1Gbps

唔會自己係driver lock死10/100咁笨柒下話?

連接速度和雙工(link speed and duplex) set做1Gbps

咁就真係唔知做咩你得100M
我之前試過就係條線行唔到100M換過另一條先行到

可能真係咁啱margin位